De zoete geuren van de zomeravond rezen overal om hem heen en stonden op als roos de regen valt, onpartijdig, op de stoffige, rafelige en zwaar vervuilde groep bij de fontein niet ver weg; aan wie de mander van wegen, met de hulp van de blauwe dop zonder welke hij niets was, nog steeds vergroot op de zijne man als een spook, zolang ze het konden verdragen.
Geleidelijk, zoals zij konden niet meer verdragen, ze gingen een voor een af ​​en de lichten fonkelden in kleine etalages; welke oplichten, naarmate de dragers verduisteren, en meer sterren kwamen naar buiten, leken in de lucht te zijn geschoten in plaats van te hebben gekregen zijn gedoofd.
De schaduw van een groot huis met een hoog dak en van veel overhangende bomen, was tegen Monsieur de markies tegen die tijd; en de schaduw werd uitgewisseld voor het licht van een flambeau, toen zijn rijtuig stopte en de grote deur van zijn kasteel werd voor hem geopend.
"Monsieur Charles, wie ik verwacht; is hij uit Engeland gekomen? "
"Monseigneur, nog niet."
IX.
Het hoofd van de Gorgon Het was een zware bouwmassa, dat kasteel van Monsieur de markies, met een grote stenen binnenplaats ervoor en twee stenen vegen van trap vergadering in een stenen terras voor de belangrijkste deur.
Een steenachtige bedrijf geheel, met zware stenen balustrades en stenen urnen, en stenen bloemen en stenen gezichten van mensen, en stenen hoofden van leeuwen, in alle richtingen.
Alsof het hoofd van de Gorgon het had onderzocht, wanneer het was klaar, twee eeuwen geleden.
Op de brede vlucht van ondiepe stappen, Monsieur de markies, flambeau ging vooraf, ging uit zijn rijtuig, voldoende verstoring van de duisternis om luide remonstrantie uit te lokken van een uil in het dak van de grote stapel van stabiel bouwen tussen de bomen.
